====================
PRESENTAZIONE
====================
Q: Quando è stato fondato il Liceo Scientifico Arturo Tosi?
A: Il 1° ottobre del 1943.

Q: Perché è stato fondato il Liceo Tosi?
A: Per rispondere alle esigenze di formazione scientifica derivanti dal carattere industriale del territorio.

Q: Dove si trova la sede attuale del Liceo Scientifico Arturo Tosi?
A: In Via Grossi, Busto Arsizio (VA), dal 1984/85.

Q: Come si caratterizza oggi il Liceo Tosi?
A: Come punto di riferimento nell’ambito scientifico per la formazione completa della persona.

Q: Qual è la missione educativa del Liceo Tosi?
A: Formare persone con conoscenze disciplinari e capacità critiche, creative e progettuali, pronte al mondo universitario o lavorativo.

Q: Quali sono le finalità formative del Liceo Tosi?
A: Offrire continuità con la tradizione, stimolando il sapere di fronte al nuovo, con un atteggiamento razionale, creativo e critico.

Q: A cosa mira il Liceo Tosi con la sua proposta formativa?
A: A garantire il naturale prosieguo degli studi universitari o l’inserimento nel mondo del lavoro grazie alle competenze maturate.

Q: Come risponde il Liceo Tosi alle esigenze del territorio?
A: Stimolando il sapere e offrendo un’educazione in sintonia con l’evoluzione scientifica e tecnologica del contesto industriale locale.

====================
INDIRIZZI DI STUDIO
====================
Q: Quali indirizzi di studio sono disponibili al Liceo Tosi?
A: Liceo Scientifico di ordinamento e Liceo Scientifico Opzione Scienze Applicate.

Q: Cosa caratterizza il Liceo Scientifico di ordinamento?
A: Offre una preparazione completa adatta a qualsiasi facoltà universitaria.

Q: Cosa caratterizza l'opzione Scienze Applicate?
A: Approfondisce informatica e scienze con uso sistematico del laboratorio, preparando alle facoltà scientifiche e tecniche.

Q: Da quando è attivo l’indirizzo Scienze Applicate?
A: Dall’anno scolastico 2010/2011.

====================
PERSONALE
====================
Q: Chi è la dirigente scolastica del Liceo Tosi?
A: Fabiana Donatella Ginesi.

Q: Chi è il primo collaboratore del dirigente scolastico?
A: Pierangela Gallazzi.

Q: Chi è il secondo collaboratore del dirigente scolastico?
A: Roberto Passaro.

Q: Chi è il direttore amministrativo (DSGA)?
A: Mario Sesto.

Q: Chi è l’animatore digitale della scuola?
A: Roberto Passaro.

Q: Chi è responsabile dell'orientamento in ingresso?
A: Laura Vignati.

Q: Chi si occupa di salute e benessere?
A: Barilà Ilaria.

Q: Chi è il docente incaricato della funzione ASPP?
A: Sara Barlocco e Stefano Gilardengo.

====================
ORARI E ORGANIZZAZIONE
====================
Q: Quante ore settimanali prevede il liceo?
A: 27 ore nel primo biennio, 30 nel secondo biennio e in quinta.

Q: Qual è l’orario dello sportello per studenti?
A: Durante gli intervalli: 10.05–10.15 e 12.05–12.15.

Q: Qual è l’orario dello sportello per docenti e genitori?
A: Dal lunedì al venerdì dalle 11.00 alle 13.00 e il mercoledì pomeriggio dalle 14.00 alle 17.00.

====================
QUADRO ORARIO (ESEMPI)
====================
Q: Quante ore di matematica ci sono nel primo anno del corso tradizionale?
A: 5 ore.

Q: Quante ore di latino ci sono nel secondo anno del corso tradizionale?
A: 3 ore.

Q: Quante ore di filosofia ci sono nel terzo anno del corso di scienze applicate?
A: 2 ore.

Q: Quante ore di informatica ci sono nel primo anno delle Scienze Applicate?
A: 2 ore.

Q: Quante ore di scienze naturali ci sono nel quinto anno delle Scienze Applicate?
A: 5 ore.

====================
PROGETTI E ATTIVITÀ
====================
Q: Quali sono alcuni progetti scolastici al Liceo Tosi?
A: Olimpiadi di matematica, fisica, informatica, italiano; green school; giornale scolastico; chess club; prevenzione bullismo.

Q: Qual è il nome del giornale scolastico?
A: “La voce degli studenti”.

Q: Quali sono le attività sportive proposte?
A: Centro sportivo scolastico, partecipazione a campionati.

Q: Quali progetti promuovono la cittadinanza attiva?
A: Apprendisti ciceroni FAI, prevenzione bullismo e cyberbullismo.

====================
INTERNAZIONALIZZAZIONE
====================
Q: Che certificazioni linguistiche sono disponibili?
A: Cambridge PET (B1), FCE (B2), IELTS.

Q: Cosa significa CLIL?
A: È un metodo di insegnamento di materie curriculari in lingua straniera.

Q: Il liceo prevede attività con conversatori madrelingua?
A: Sì.

====================
CONTATTI
====================
Q: Qual è l'indirizzo del Liceo Tosi?
A: Via T. Grossi, 3 – Busto Arsizio (VA).

Q: Qual è l’indirizzo email del liceo?
A: vaps01000d@istruzione.it

Q: Qual è il numero di telefono?
A: 0331.350660

Q: Qual è il numero di cellulare?
A: 333.8904344

Q: Qual è il codice meccanografico della scuola?
A: VAPS01000D

Docenti – Genitori – Pubblico:
Apertura al mattino
dal lunedì al venerdì: dalle ore 11.00 alle ore 13.00
Apertura al pomeriggio
al mercoledì: dalle ore 14.00 alle ore 17.00
